\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}

\geometry{margin=2.5cm}

\begin{document}

\textbf{Wolfram Laube}\\
Unterer Stadtplatz 18\\
4780 Schärding

Tel.: +43 664 401 15 21\\
E-Mail: wolfram.laube@blauweiss-edv.at

\vspace{1cm}

\textbf{APOR Unternehmensverwaltung GmbH}\\
z.Hd. Mag.a Oberndorfer / Mag. Zellinger\\
Masseverwalter im Verfahren GZ 17 S 35/25 s\\
LG Ried im Innkreis

\vspace{1cm}

\hfill Schärding, am \underline{\hspace{4cm}}

\vspace{1cm}

\textbf{Betreff: Antrag auf Zustimmung zur Erwerbstätigkeit als IT-Dienstleister}

Konkursverfahren GZ 17 S 35/25 s, LG Ried im Innkreis

\vspace{0.5cm}

Sehr geehrte Frau Mag.a Oberndorfer,\\
sehr geehrter Herr Mag. Zellinger,

im Rahmen des oben genannten Konkursverfahrens wende ich mich an Sie mit der Bitte um Zustimmung zu einer geplanten Erwerbstätigkeit, die ich Ihnen im Folgenden transparent darlegen möchte.

\section*{1. Ausgangssituation}

Durch die Schließung meines Einzelunternehmens Blauweiss EDV e.U. ist mir die selbständige Erwerbstätigkeit derzeit nicht möglich. Als IT-Spezialist mit über 25 Jahren Berufserfahrung in den Bereichen Software-Architektur, Cloud-Infrastruktur und DevOps verfüge ich jedoch über gefragte Qualifikationen, die ich gerne zum Zwecke des Einkommenserwerbs einsetzen möchte.

\section*{2. Geplante Tätigkeit}

Mir bietet sich die Möglichkeit, als freier IT-Dienstleister (Independent Contractor) für eine US-amerikanische Gesellschaft tätig zu werden:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item[\textbf{Firma:}] Blauweiss-EDV LLC
    \item[\textbf{Sitz:}] Texas, USA
    \item[\textbf{Registrierung:}] Texas Secretary of State, File Number 806293404
    \item[\textbf{Gesellschafter:}] Michael Clement Matejka, Ian Bennett Matejka (beide US-Staatsbürger)
\end{itemize}

\section*{3. Klarstellung zur Beteiligungsstruktur}

Ich möchte ausdrücklich betonen, dass ich an der genannten Gesellschaft \textbf{keine Anteile halte und während der Dauer des Konkursverfahrens auch keine Anteile erwerben werde}. Die Gesellschafter sind langjährige Bekannte, die bereit sind, mich als externen Dienstleister zu beschäftigen.

Meine Rolle beschränkt sich ausschließlich auf die Erbringung von IT-Dienstleistungen gegen Vergütung im Rahmen eines Contractor-Verhältnisses.

\section*{4. Vergütung und Lebensführung}

Die Vergütung aus dieser Tätigkeit wird so gestaltet sein, dass sie einen bescheidenen Lebenswandel ermöglicht, wie er während eines Konkursverfahrens angemessen ist. Mir ist bewusst, dass überschüssige Einkünfte der Konkursmasse zuzuführen wären, und ich verpflichte mich zur vollständigen Transparenz gegenüber der Insolvenzverwaltung.

Die konkrete Höhe der monatlichen Auszahlung kann in Abstimmung mit Ihnen festgelegt werden.

\section*{5. Transparenz und Dokumentation}

Ich bin bereit, Ihnen sämtliche relevanten Unterlagen vorzulegen, insbesondere:

\begin{itemize}
    \item Den Contractor-Vertrag zwischen mir und der Blauweiss-EDV LLC
    \item Das Operating Agreement der LLC (zum Nachweis meiner Nicht-Beteiligung)
    \item Monatliche Abrechnungen und Zahlungsnachweise
    \item Jegliche weitere von Ihnen gewünschte Dokumentation
\end{itemize}

\section*{6. Antrag}

Ich beantrage hiermit Ihre Zustimmung zur Aufnahme der beschriebenen Tätigkeit als IT-Contractor für die Blauweiss-EDV LLC. Ich stehe für Rückfragen jederzeit zur Verfügung und bin gerne bereit, die Einzelheiten in einem persönlichen Gespräch zu erörtern.

\vspace{1cm}

Mit freundlichen Grüßen,

\vspace{2cm}

\underline{\hspace{6cm}}\\
Wolfram Laube

\vspace{1cm}

\textbf{Anlagen:}
\begin{itemize}
    \item Certificate of Filing der Blauweiss-EDV LLC
    \item Operating Agreement (Entwurf)
    \item Independent Contractor Agreement (Entwurf)
\end{itemize}

\end{document}
